# Служба устройства звукового оповещения БДУ (для московского метрополитена)  
## 1. Установка  
### 1.1. Установка из образа  
1.1.1. Подготовить карту памяти MicroSD не меньше 2Гб.  
1.1.2. Скачать утилиту [Win32DiskImager](http://disk-imager.ru/download.html)  
1.1.3. Скачать и распаковать [образ карты](https://yadi.sk/d/OxtWIE4gPEZbBQ)  
1.1.4. В утилите Win32DiskImager выбрать распакованный образ (*.img)  
![Win32DiskImager](img/2018-10-25_11-46-21.png)  
1.1.5. Вставить карту памяти в кард-ридер  
1.1.6. Выбрать букву диска карты памяти (справа от поля ввода образа)  
1.1.7. Нажать кнопку **Write**  
1.1.8. Корректно извлечь карту из кардридера  
1.1.9. Вставить карту в Raspbery Pi  
1.1.10. Включить питание Raspberry  

### 1.2. Установка на чистую ОС *(обеспечивает установку наиболее актуальной версии)*  
1.2.1. Скачать образ последней версии [Raspbian Lite](https://www.raspberrypi.org/downloads/raspbian/)  
1.2.3. Установить образ на карту памяти (см. пп. 1.1.1.-1.1.7.)  
1.2.4. Не извлекая карту из кардридера открыть карту в Проводнике (первый из определившихся дисков)  
1.2.5. Создать на карте пустой файл с именем **ssh**  
1.2.6. Извлечь карту из кардридера и вставить ее в Raspbery  
1.2.7. Поключить монитор к HDMI-разъему Raspbery  
1.2.8. Подключить сетевой кабель к разъему Ethernet. Важно, чтобы в процессе установки Raspbery была подключена к интернету  
1.2.9. Включить питание Raspberry  
1.2.10. Дождаться приглащения на ввод логина и пароля на экране монитора  
1.2.11. Выше, в логе загрузки ОС, найти строчку с IP-адресом устройства (*My IP is xxx.xxx.xxx.xxx*)  
1.2.12. Скачать и установить утилиту *[MosBDU Configuration Tool](https://gitlab.com/mclaught/mosbduconfig/tree/master/Setup)*  
1.2.13. Запустить утилиту и нажать кнопку "Добавить устройство". При добавлении использовать IP-адрес из п.1.2.10  
1.2.14. Ввести имя пользователя и пароль в правой части окна (по умоляанию: pi и raspberry)  
1.2.15. Отметить в списке новое устройство, если устройств в списке несколько, остальные отключить  
1.2.16 Нажать кнопку **Обновление ПО**  
1.2.17. Выбрать файл **install.tgz** (входит в комплект утилиты)  
1.2.18. Дождаться завершения установки (надпись "OK"  на зеленом фоне в графе "Статус")  

## 2. Настройка удаленных устройств
2.1. Скачать и установить утилиту *[MosBDU Configuration Tool](https://gitlab.com/mclaught/mosbduconfig/tree/master/Setup)*  
![MosBDUConfig](img/2018-10-31_18-04-07.png)
2.2. Нажать кнопку "Настройка приложения" и выбрать сетевой интерфейс, через который осуществляется доступ к сети, в которой находится настраиваемое устройство. Нажать "ОК"  
2.3. Нажать "Обновить"  
2.4. Дождаться появления требуемого устройства в списке  
2.5. Дважды нажать на устройстве или нажать кнопку "Настройка устройства"  
![MosBDUConfig.Настройка](img/2018-10-31_18-07-17.png)  
* В Случае отсутствия устройства в списке, можно получить доступ по IP-даресу. Для этого необходимо ввести адрес в поле **IP-адрес** в правой части окна, ввести логин и пароль, и нажать **Настройка устройства**.  

## 3. Обновление ПО удаленных устройств  
1. Отметить обновляемые устройства в списке  
2. Нажать **Обновление ПО**  
3. Выбрать файл обновления  
4. Дождаться завершения обновления (надпись "ОК" на зеленом фоне в графе **Статус**)  